【政情】三隧分流方案 林鄭上京爭取

三隧分流的政府議案本月23日在立法會大會討論，政府近日落力拉票。

議案需經立法會過半數支持才獲通過，目前表明支持的人寥寥可數，出動特首辦主任陳國基拉票，三隧分流是運房局的政策但要出動特首辦拉票，《政情》打聽是因為特首林鄭月娥在促成方案有重要角色。

《政情》向多名「被拉票」的議員打聽，都指陳國基提及三隧分流的方案是林鄭出馬到北京成功爭取，因為西隧的股東之一中國中信股份有限公司總部設在北京，林鄭特意走到北京與領導層討論方案，游說他們為香港做點事，接受方案減價協助分流。

另一個爭取議員支持的理據是一旦三隧分流方案被否決，西隧未能透過政府補貼而減價，政府評估西隧專營權至2023年，可能會趁最後幾年大幅加價，接受三隧分流方案反而可把收費定於50元，至2023年政府收回後再檢討。

《政情》早前報道過，民建聯地區反彈暫難支持，但作為第一大黨有「牙力」提出條件，除了要求陳國基親自向區議員解釋方案，更要求政府要把隧道收費回饋給市民，隧巴收費即時減價令市民即時感受到方案的好處。

不過，據了解車費難以即時反映，因為方案預計明年才實施，需待巴士公司其後申請加價才能將隧道費的因素計算，而且申請加價的因素有很多，未必一定能減價但相信可以「加少些」。

《政情》亦聽聞陳國基亦已邀約民主派爭取他們支持，民主派政黨早前表明對方案有保留，但部分專業議政議員對方案持開放態度。至於建制派就已見了大部分議員但公開支持的不多，私下要求政府提供更多資料才被說服。

有議員私下表示，多大的理據都是紙上談兵，最終還是要視乎議員是否願意信政府估算「搏一鋪」

吓

過海關支那撚事咩

問埋金正恩好唔好？

咁撚細野都要問上面

林太太 你又黎？

使唔使屙篤屎都問習總？

俾台灣睇下啦
隧道點收錢都要問北京
一國兩制喎

痴撚線 無牙力無決策力既後果

cls,搞條隧道都要問大陸，有冇咁核突

隧道收費關大陸叉事

香港本土政策你問支那把撚？

因為中央個指令係搞死香港嘛
而家要搞少少利民政策同大宗旨相反wo
緊係要問一問中央得唔得先啦

股東咁大派
你做特首定侍婢呀

唔覺三隧分流係利民
而家大家知趕時間可以俾貴d行西隧
唔想貴既就塞紅隧
但重新分流後就變左三條一齊塞

因為西隧的股東之一中國中信股份有限公司總部設在北京
明哂

呢條臭閪除咗識送外賣仲識啲乜撚嘢

一國兩制

戇鳩太監

話X左施政報告係老吹
大把野未實行到

又一樣野可以SEND比美國國會
連隧道分流都要問北京